黎智英、李柱銘等15人涉未經批准集結 將分四案審理

警方大舉拘捕包括壹傳媒創辦人黎智英、民主黨創黨主席李柱銘等泛民15人，控告他們去年反修例運動期間組織及煽惑參與未經批准遊行等罪，涉及4次遊行。案件今於區域法院提堂，但由於涉及人數眾多，案件移師西九龍裁判法院處理。除早前表明認罪的區諾軒外，餘下被告皆表明不認罪。由於辯方將涉案《公安條例》第17A條的合憲性提出挑戰，控方欲先處理有關法律爭議再作審訊，以便節省法庭和被告時間，但辯方反對。法官高勁修坦言，控方基於被告利益而提出合併申請，實在奇怪；最終接納辯方陳詞，將四案分開並由同一法官負責審理。

案件今移師西九龍裁判法院處理，梁耀宗、吳文遠、梁國雄及蔡耀昌今表明不認罪，換言之，除區諾軒外，餘下涉及四宗案件的14名被告，皆表明不認罪。

其實咩都告唔入...

重要搞到一班上左神台既老野，落返黎同抗爭手足一齊行依條苦路... 都唔明你係想搞分化定搞團結...